《通網股》企業用WiFi 7將量產 神準董座：明年底見WiFi 6/7黃金交叉 - 財經	
2023-11-21	
https://www.chinatimes.com/realtimenews/20231121003684-260410?ctrack=pc_main_rtime_p05	

神準分為無線產品、有線產品以及資料中心三大產品領域，前三季有線網路營收占比成長到48%，超越無線網路的41%，蔡文河表示，目前有線網路占比贏過無線網路，這對神準來說是一個正向得訊號，畢竟當下無線網路已經趨向紅海市場。神準有線網路產品主要動能來自網路交換器，目前L2+/L3產品持續穩定成長，另外，網路安全伺服器及SD-WAN持續穩定成長。
蔡文河表示，神準無線產品分為WiFi 6 /WiFi 6E、5G FAW、AIoT。WiFi產品目前還是以WiFi 6/ 6E為大宗，WiFi 7現在在準備階段，預計12月開始出貨，明年就可以看到產品在市場。一般來說，WiFi 7產品分為消費者、企業級，現在市面上主要是消費者市場為主(路由器)，就企業級來說，現在幾乎還沒有，神準算是很領先的業者，只是，WiFi 7沒有這麼快可以取代WiFi 6或WiFi 6E，WiFi 6短期內仍為主流，WiFi 6和WiFi 7的黃金交叉預計會在明年年底。
資料中心部分，蔡文河表示，神準目前100G乙太網路交換器持續出貨，400G乙太網路交換器將於於明年第一季出貨，至於800G產品要真正有看到量恐要等到2026年；另外，25G/50G/100G x86智慧網卡預計於也預計在明年第一季出貨。
產能規劃上，神準目前華亞二廠正式量產，且因應全球化佈局，在越南興建生產基地，第一期廠房採用租賃，目前客戶產品陸續轉移中，也積極培養管理人員前往越南，第一期廠房目前已在量產，第二期則購地自建，預計在2025年第二季之後投入量產，不僅如此，神準在3個月前也成立印度運籌中心，因應客戶對於「Made In India」的要求，在印度選擇和策略夥伴合作，計畫本季試產、明年第一季量產。
蔡文河表示，目前神準的美國營收佔比過高，且非常看好印度市場規模、以及潛在成長性強大，已經將積極瞄準印度市場，目前也小有成績，另外，還有就是日本市場，明年也可望看到收穫。
